【繪本式故事】───《天神的使者》 (極短)

在一個下著雷雨的中午，一個從北方而來，身穿長袍，手拿羊皮書的男人走進了小鎮。

男人自稱自己是天神的使者，是天神的代言人，要為小鎮帶來平和與幸福。

但因為使者是外來人，暫時之間他身無居所，於是他向路過的樵夫說。

「被祝福的子民呀，天神希望我有個容身之所，你願意付出你所擁有的東西嗎?」樵夫被趕出了自己的房子，在臭氣沖天的羊圈中休息，留下了陪寢的妻子和食物。

第二天，樵夫被發現暴斃在羊圈中，屍體被羊群踏成碎片，但雙臂卻怎麼也找不到。

小鎮餐廳的店長希望居民能常常去餐廳進餐，於是便向使者請求，希望得到天神的祝福。

使者打開羊皮書的一頁，閉上眼吟誦了一陣子，便離開了。

下一天，店長被發現已經被員工當作食物的食材煮熟了，並提供給了點餐的居民，但胃跟腸卻怎麼也找不到。

農夫的兒子希望能得到無窮的智慧，於是便向使者請求，希望得到天神的祝福。

使者打開羊皮書的一頁，閉上眼吟誦了一陣子，便離開了。

下一天，農夫的兒子被發現身體被切分成了不同的部分，像農作物般秧插在田上，但頭顱卻怎麼也找不到。

路邊的孤兒希望得到愛，於是便向使者請求，希望得到天神的祝福。

使者打開羊皮書的一頁，閉上眼吟誦了一陣子，便離開了。

下一天，孤兒被發現四肢和身體被扭曲成一個正方形的人形盒子，在小鎮中最注目的地方停止了呼吸，但心臟卻怎麼也找不到。

.
.
.

日復一日，缺失了身體部份的屍體愈來愈多，小鎮的居民愈來愈少。

樵夫的妻子在使者到來後不久便懷孕了，不能生育的她以為神績降臨到了自己身上。

一天，好奇的她打開了使者的羊皮書。

書裡只有使者亂七八糟、不能閱讀的文字，以及一堆使者自畫像的塗鴉。

使者日以繼夜地在樵夫房子的密室中作業，一進便是一整天。

樵夫的妻子不禁懷疑使者，希望入內觀看，但直到室間發出不明的氣味依然未曾進入過。

一天，使者向小鎮的居民宣佈：「萬能而善良的天神深愛眾生，但對小鎮的居民鍾愛有加，特意現身於小鎮之內。但因前往小鎮的方法是常人所不能理解的，希望能得到一口巨大的石棺，並用金銀珠寶圍在石棺的四周，用以表視居民同時深愛和順從天神。」

當天下午，使者住處的門前便出現了一個被珠寶包圍的大理石石棺，而且石棺的內部有大量寫下了願望的紙條。使者不禁露出了輕蔑的笑容，並在半夜秘密地繼續作業。

一周後，使者召集了小鎮的居民，在居民的面前宣佈愛世人的天神已經來臨了，並把石棺打開了。

農夫看到了熟悉的頭顱，不禁熱淚盈眶。

樵夫的妻子看到了熟悉的雙臂，不禁熱淚盈眶。

鎮長女兒看到了熟悉的雙腿，不禁熱淚盈眶。

.
.
.

鎮中不少居民看見石棺內的景象便不禁熱淚盈眶，周圍的人以為天神的來臨使人變得如此。

石棺內存放著一具似是被不同的肉塊像拼圖般合拼而成的人型物體。

「偉大的天神呀，看祢的來臨使得多少人感動落淚呀，以主之名保護眾生。」

阿夫阿叱 以夫答 吧夫拉門

周圍的民眾似是著了魔的一樣，即使不知道使者唸了什麼，也跟著一起叫嚷了。

阿夫阿叱 以夫答 吧夫拉門

民眾的叫喊聲蓋過了使者的冷笑聲，人群的熱浪蓋過了肉塊的惡臭。

如幻覺般的瘋狂如真實般存在。

十八日後，小鎮絕大部分的居民已成為「天神」的信奉者，更有不少狂熱的信徒陷入了瘋狂中。

使者要求居民每日醒來、用餐、睡前也必須唸奏那不知其意的禱告詞，以感激天神對居民的厚愛，即使天神一動不動。

整個小鎮充斥著發狂者不能理解的怒叫及居民不明所意的禱告詞，兩種叫聲混為一體，難以分別何為發狂、何為禱告。

名為天神的肉塊經這過一段時間後，漸漸發出了難以掩蓋的惡臭，並有屍蛆出現在肉塊的四周。

使者暗中下令捉拿十二個發狂者，向居民宣佈天神需借助天使的力量保持神力，眾目睽睽之下把十二個發狂者的頭斬下，並把血都流進石棺之中，並一拼把「天神」扔進棺中。

「三天後，天神將重現人世。」

阿夫阿叱 以夫答 吧夫拉門

石棺四周被這如同咒語的禱詞圍繞。

三天後，樵夫的妻子突然腹痛，不久後腹部便被一個頭上長著山黑角的嬰兒破肚而出，使者急忙抱起嬰兒，並把虛弱的產婦踢向角落，狂喜地向居民宣佈。

「天神回來了！」

阿夫阿叱 以夫答 吧夫拉門

小鎮再次被這不明的禱詞圍繞，途中更有不少的信徒在叫嚷中狂瘋了。

石棺裡那十二人的血液如同化屍水一般，把舊「天神」那堆肉塊從人們的記憶中消去，來自鎮民的血和肉仿如使者的玩具：任意支配、任意玩弄。

使者高舉著嬰兒和羊皮書，露出了比惡魔更邪惡的笑容。